<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estatística teórica on Fernanda Peres | Estatística aplicada</title>
    <link>https://fernandafperes.com.br/tags/estat%C3%ADstica-te%C3%B3rica/</link>
    <description>Recent content in Estatística teórica on Fernanda Peres | Estatística aplicada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Fernanda Fiel Peres - Todos os direitos reservados</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fernandafperes.com.br/tags/estat%C3%ADstica-te%C3%B3rica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tamanhos de efeito para o teste-t independente</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/te-teste-t-independente/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/te-teste-t-independente/</guid>
      <description>Qual o tamanho de efeito adequado a resultados analisados pelo teste-t independente? A resposta é: depende. Nesse post te explico os três tamanhos de efeito sugeridos (d de Cohen, g de Hedges e delta de Glass) e quando utilizar cada um deles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é e por que calcular um tamanho de efeito?</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/tamanho-de-efeito/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/tamanho-de-efeito/</guid>
      <description>Já ouviu falar em tamanho de efeito, mas nunca entendeu o que afinal é isso? Nem o porquê você deveria calculá-lo? Neste post eu te explico o que é e qual a importância das medidas de tamanho de efeito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é um coeficiente de variação?</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/coeficiente-de-variacao/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/coeficiente-de-variacao/</guid>
      <description>Talvez você já tenha ouvido falar em &amp;ldquo;coeficiente de variação&amp;rdquo;, uma forma de medir a dispersão dos dados em porcentagem. Nesse post te explico a lógica dessa medida e em quais situações ela pode ser utilizada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é variância? E desvio-padrão?</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/variancia-desvio-padrao/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/variancia-desvio-padrao/</guid>
      <description>Já ouviu falar de variância, mas nunca entendeu direito o que ela representa? Nesse post vamos discutir como calculá-la e interpretá-la. Vamos falar também sobre uma medida derivada dela: o desvio-padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que as pesquisas eleitorais erram?</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/pesquisas-eleitorais-erram/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/pesquisas-eleitorais-erram/</guid>
      <description>Por que os resultados das eleições quase sempre discordam das pesquisas eleitorais? Essa é uma pergunta que não pode ser respondida de forma superficial. Vamos discuti-la aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que não fazer em gráficos de pizza</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/reconstruindo-grafico-pizza/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/reconstruindo-grafico-pizza/</guid>
      <description>O gráfico de setores - popularmente conhecido como gráfico de pizza - é um gráfico muito utilizado, principalmente em contextos jornalísticos. Mas, a depender da natureza dos dados, ele deve ser evitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como interpretar (e construir) um gráfico boxplot?</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/interpretacao-boxplot/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/interpretacao-boxplot/</guid>
      <description>O diagrama de caixas - ou boxplot, como é mais conhecido - é um gráfico bastante utilizado na área acadêmica e de análise de dados. Você sabe como interpretá-lo? Neste post discutimos como construir e interpretar um boxplot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As falácias do valor de p</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/falacias-valor-de-p/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/falacias-valor-de-p/</guid>
      <description>O valor de p está entre os conceitos mais complexos de estatística - e também entre os mais mal interpretados. A maior parte dos livros didáticos de estatística definem incorretamente o valor de p. Neste post, vamos discutir as interpretações incorretas mais comuns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valor de p, nível de significância e testes uni vs. bicaudais</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/valor-de-p-calculo/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/valor-de-p-calculo/</guid>
      <description>Como é calculado o valor de p em um teste estatístico? Qual a diferença entre um teste de hipóteses unicaudal e um bicaudal? Neste post, discutiremos essas questões com base em um exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como interpretar o intervalo de confiança?</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/intervalo-de-confianca/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/intervalo-de-confianca/</guid>
      <description>O que significa o intervalo de confiança? Qual a sua relação com a margem de erro? E com o nível de significância? Neste post discutimos, com exemplos, esse conceito tão importante da estatística inferencial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é e como interpretar o valor de p?</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/doutora-toma-cha/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/doutora-toma-cha/</guid>
      <description>Uma discussão sobre valor de p, teste de hipóteses e nível de significância. Afinal, o que o valor de p – essa medida tão famosa e tão controversa – indica? Neste post, te explico esses conceitos com base no experimento &amp;ldquo;uma senhora toma chá&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu teste diagnóstico foi positivo. Qual a probabilidade de ser um positivo verdadeiro?</title>
      <link>https://fernandafperes.com.br/blog/teste-diagnostico/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fernandafperes.com.br/blog/teste-diagnostico/</guid>
      <description>Já se perguntou qual a probabilidade do seu teste diagnóstico ser um positivo verdadeiro? Neste post, discuto essa resposta. E ela não é nada intuitiva: depende de quem você é.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
